鋼筋造假要查制度查陳帆

西環集中營︰
鋼筋造假要查制度查陳帆

■陳帆

有傳政府最快今日召開高層會議，討論成立獨立委員會，調查港鐵沙中綫紅磡站鋼筋被剪短事件。

據知，政界除了關注獨立委員會是否有傳召權外，另一關注焦點是調查委員會職權範圍，除了查港鐵及相關分判商外，會否將運輸及房屋局與路政署相關官員有否失職，甚至刻意隱瞞，也包括在調查範圍內。有民主派立法會議員更認為，若特首林鄭月娥又以「查制度不查個人」做藉口，等同為陳帆等官員開脫，絕不能接受。

林卓廷：還官員清白

有政界中人指出，早前政府已經公開承認，早於去年已收工程分判商中科興業電郵，要求關注工程技術問題，但指因中科興業其後指所懷疑事項已全部澄清，且沒有提供進一步資料，政府竟然沒有再跟進。

該政界中人續指，而作為運房局局長的陳帆，雖然局方早已知道事件，但陳帆又稱並不知情，「咁究竟係運房局、路政署入面有人失職，冇跟進冇通知局長，定係陳帆警覺性不足？呢條問題連政務司司長張建宗都答唔到，因為佢知呢個問題後果係好嚴重，隨時會有人要問責」。

民主黨立法會議員林卓廷也表示，若林鄭又以調查只查制度不查個人做藉口，不查有沒有官員在事件中涉失職，這樣整個調查亦難以找出事件真相，也令公眾覺得，有為陳帆等官員開脫罪責之嫌，他絕不收貨，「如果林鄭覺得官員冇失職冇犯錯，更要查埋佢哋，還佢哋一個清白」。

季陶
周一、三、五刊出

季陶

上一則
上一則
立會法律顧問涉酒駕撞傷人

下一則
下一則
給奇勒基寶的螺絲批 半島酒保60年陳釀